<h>   欲望的沉沦 
<h>   西岛

<p>  　　调情是并不兑现的性交许诺。

<p>   　　——米兰。昆德拉

<p>   　　夜。有雨而下。风还是那样的急。

<p>   　　电视屏幕已闪烁成雪花的迷离，空寥的房间像一张敞开的黑幕，沉重的让人
   感到窒息的哮础。燃烧的烟火忽明忽暗，随着那淡
   然的微光，他的双眼无有神采；疲倦中透出一丝苍白的阴冷。

<p>   　　随手遥控板按动，那仅有的光亮消失。空气中有人的咳嗽声。

<p>   　　他想到了很多的事，往事的记忆仿佛就在眼前。她的影子从他的心里散开，
   凝聚成一个模糊的影像，伸手就可以触摸。

<p>   　　半年前，他的她离他而去。在病魔最后的猖獗中，她紧紧的拉
   住他的手，微弱的话语，微弱的呼吸：我舍不下…
  他的泪潸然而出。撕心裂肺的痛哭之后，她再也没有醒来。

<p>  　　她没有给他留下什么？唯一所留下的只是无法抹去的痛伤和难耐的追忆。她
   走了，而且带走了她肚子里的仅有三个月的孩子。在活化的时候，他的大脑是空
   白的，已无有任何的知觉。在猛扑上去的时候，重重的摔倒。就这样，他在痛苦
   的煎熬和愧悔中度过了无数个无聊的天天。精神已萎靡，怎么也振作不起来。
   　　他本来和她就是晚婚的。他和她结婚的时候，她是30岁，而他已35岁了。人
   生中最痛苦的三大悲哀他感觉已体会两种。他觉得他的命运注定是凄楚的。麻醉
   的沉沦正渐渐的侵蚀着他所有的感知。就如秋天将要枯萎的枝叶，怎么也翠绿不
   起来了。

<p>   　　有时候，我们似乎都在寻找一种籍口。就如守寡的女人，痛苦的伤痕和别离
   是有的，而不应成为再次寻找幸福的累赘。社会道德的规范，也许是强加于女人
   身上的枷锁。对于自身所想所思的事，却不敢让它占据自己的大脑。压力和世俗
   的困扰是不容回避的，然而，最终应该拥有独立的个性和追求幸福的权利。男人
   的空间始终比女人的宽广，不管从各方面来说，这是一种事实；也许这社会本身
   的虚伪和不公是存在的，就如纸上画
   的老虎，如果，捅破了，也无非如此。剥夺有时候不是外因所强加的，而是自我
   形成的。

<p>   　　他打开台灯，昏黄的灯光下，他翻
   开了一本杂志，封面的三点式美女妩媚而笑。怎么也看不进去。斜躺着身子而卧
   ，渐渐的处于昏睡状态，但他的眼始终是睁开的。

<p>   　　白日，阳光。天晴了。

<p>   　　他坐在房间里发呆。一只苍蝇飞来飞去，最后停落在他伏案而放的手臂上。
   他毫无表情的脸看着这只乌黑的苍蝇，在一丝冷笑之后，他的另一只手掌挥下；
   他感觉到疼痛的快感，苍蝇已碎尸万段，他的手背手掌上是肮脏的污物。苍蝇的
   血是黑色的。

<p>   　　他是一个下岗者。本身家里的经
   济条件不是很好。每月靠那二百多元的下岗费生活，已经
   有一年多的时间了。他为她那无救治的病花费了所有的积蓄，包括小本生意的所
   有投入。如今，他是什么也不想做了，恍惚之间，他感觉自己的身心在堕落。渐
   渐的走向另一个封闭的世界，这个世界是不可能与现实的世界相融合的。孤独，
   无助，痛苦，回忆，折磨侵蚀着他的思想和肉体，他所有的一切已是憔悴不堪了
   。死亡的阴影无时无刻不在笼罩着他的信心。他想，他可能要完了。

<p>   　　欲望的魔咒一旦显现，是所有的理智都不可阻挡的。一杯刺入神
   经的白酒下肚，他有舒畅的感觉。在随后的独饮中，他的热血开始沸腾。
   　　
<p>   午后的阳光灼热。他抬头看了看，头有点眩晕。走入地铁，人流攒动，一股
   浸入肌骨的凉气扑面而来。空气中弥漫着各种混杂难闻的气味。他脸上的汗液已
   冰凉。

<p>   　　等车的间隙，立柱的前方，一个臃肿的胖女人一直在瞅着他。他觉得她长的
   很难看。广告灯箱中的女人有点一丝不挂的嫌疑。隐隐忽忽他觉得自己可以窥探
   到她乳房的轮廓。

<p>   　　人声嘈杂，车来了。
   
<p>  　　摩肩接踵，蜂拥而上。背靠背，脸对脸。狭盏目占渌闻到大蒜的气味。

<p>   　　他的身侧有两个男人，一个长着络腮胡子，看样子是很长时间没有刮了；另
   一个高高的个子，他要仰面才能看清他的脸。前方是一个女人的后背，从她的穿
   着和头型看，年龄不是很大。虽然看不清她的脸，但他想，她一定很漂亮。他感
   觉身体已受到强大的挤压，有种难以呼吸的感觉。有很多人在说话，他是听不清
   的；他唯一所听清楚的，是一个孩子的哭声和母亲的责骂声。
   
<p>   　　机车在行进，窗外的光线忽明忽暗。

<p>   　　看着前方女人的发影，他想到了他的女人。想到她的笑容，她的温情，他对
   她的爱抚以及他和她做爱的情景。她的那句话此时在他的耳畔萦绕，那样的清晰
   ，那样的令他躁动不安，她对他说，她每晚睡觉时都喜欢摸着他的那个东西。那
   样，她的睡眠才会安稳。她和他的这种习惯已维持了很多年，如今这习惯已不可
   更改。就是在她离他而去的半年中，在每晚的睡眠中，他会为那不踏实的失落而
   情不自禁。但他知道这不是“手淫”。

<p>   　　车停了。有人下，有人上，人流就似被操纵的玩偶，忽左忽右，忽前忽后。
   他的身体也跟着这股外力晃动着。

<p>   　　车开了。他旁边的人还是老样子。络腮胡子男人咳嗽着，高个的男人喉腔中
   咕嚕，好像是一口浓痰，他觉得他将那痰咽下去了。他感觉自己的腹腔中开始
   
   涌起来，他很想呕吐。前方的女人好像在骂人，有人踩了她的脚，她的身体摇晃
   牛臀部紧挨着他的下身。他开始浮躁起来了。

<p>   　　有一个物体在他的身后蠕动着。他感觉那是人的手。在他回头的时候，他的
   身体颤栗，那个臃肿的胖女人就站在他的身后。她淫魅的笑着。她的双手搭在他
   的腰部，整个的前胸紧挨着他的背脊。他能感触到她乳房的膨胀。他没有理睬。
   他觉得她的长相令他做呕。

<p>   　　车内的空气浑浊，他的额头开始出汗。
 
<p>  　　他看着前方女人的背影，欲望开始弥漫于大脑。心跳不能自已。车身有所晃
   动，女人整个的后背同他的身体紧紧的贴上。她穿的是白色的衣裙，他可以清晰
   的看到她乳罩的后襟。女人的秀发已触及到他的脸庞，他嗅到淡
   档姆枷恪２挥勺灾髦校他的手抬起，轻轻的滑向女人的胯部，他打了个寒颤。

<p>   　　女人丰满的臀部紧贴着他已膨胀的下体。眼前的景物变得模糊不清，他仿佛
   能听到自己急促的心跳声。女人的一缕发丝凑到他的嘴唇上，他旁若无人的嗅吻
   着；整个的身体紧紧的粘贴在女人的后背上，她的体肤的温度足以将他熔化掉。
   肆虐的性欲张开了狂放的翅膀，他的双手肆无忌惮的游移…
   他开始想象，开始意淫。他已忘记身侧紧挨的男人及身后的女人。他想到眼前
   飧雠人和他做爱的场景，虽说是虚浮的，但他的臆想却是真实的；因为他已紧
   舻奶着和抱着这诱惑的肉体，他的下体和女人丰满的臀部碰触，然后蠕动，然
   然后浑身振颤……　他的下体粘稠之物湿润。

<p>   　　猛然的车身停驻。他恍然清醒。身侧的男人正朝门前挤动，身后臃肿女人已
   走出车外。忽然空出的空间里，只有他的双手还在搂着那女人的腰。惊悸的羞耻
   ，他的脸红了。

<p>   　　女人感觉到了他手的猥亵。瞬间扭动着身体挣脱。回头的时候骂出了声：流
   氓！很多的眼投过来，他感到无地自容了。就在急于下车的时候，她看到那女人
   丑陋的脸，那脸有一大的疮疤。他想到了后悔，也想到了臃肿而难看的胖女人，
   她的美丽是胜过她的。在下车之后，他的羞耻心荡然无存。他不屑的看着她：就
   你那样，陪吗？

<p>   　　机车开动的时候，那女人还站在车窗前骂着。但他已走远，留给那女人的只
   有后背。

<p>   　　当他走出地铁通道时，正看到不远处那臃肿的女人搭乘上一辆出租车。他看
   到她对他挥手及那不怀好意的笑脸。

<p>   　　在一个面馆前，他走了进去。开票的时候，他发现他的钱包丢了。他开始回
   想乘车的所有过程，猛然中他想到了那臃肿的女人。气愤的情绪令他的脸胀红。

<p>   　　性是重要的！性是重要至极的！问题是在看到性重要性的同时，如果性脱离
   了所谓的装饰，所有那些神话和所有的礼仪，它便会成为纯粹的动物交媾。就是
   说，在最原
   始的形式，最快的形式，在性交的时候没有多少愉悦；如果是简单的动物性交，
   欢愉就可怜至极了。

<p>   　　———巴尔加斯。略萨

<p>   　　夏夜。空气窒闷。

<p>   　　辗转反侧，心绪不宁的他无法安睡。已是子夜而过的时辰，静寂的夜充满恐
   怖。他走进卫生间，打开水笼头，一盆一盆的冷水泼下。整个的躯体被水浸透。
   对着镜子，他看到自己疲惫的以及渐渐苍老憔悴的面容。一挥手的刹那，玻璃的
   碎片插入手掌，鲜血涌出。麻木的他没有任何的痛楚。

<p>   　　坐在沙发上，他不知道自己在想什么？也许为以后的生存，也许为自己的可
   怜，也许为未知的未知。他开始想到死了。

<p>   　　他打开录像机，那已尘封多年的“花带”重新启动。画
   面淫荡的男女虽然已是麻木的熟悉，但此刻却激起他发泄的欲念。他不由得的抚
   摸身体的下面，沸腾的血液翻
   滚，深渊的无底洞正向他敞开着。失魂落魄的焦躁不安扰乱他所有的理智，无法
   达到欲望的折磨令他心境慌乱。他想，他要出去。在随后的忙碌之后，他走出家
   门，身影已融进于这暗夜的黑幕中；渐渐的消失。
 
<p> 　　大楼是灰暗的肮脏。霓虹灯闪着昏暗的光影。街道稀疏的车辆伴着寥寥的沉
   闷声，一个乞丐正在翻
   着垃圾箱寻觅食物。有一条黑色的影从面前晃过，蹲伏在不远的角落张望，那是
   一条狗；眼睛泛出黄绿色的阴光。

<p>   　　他看了一眼那眼前的台阶，似乎有种暗流在吸蚀着他，不由自主的迈步而上
   。走上第三层的时候，一个女人斜靠在墙壁上抽烟。她一直盯着他。脸上没有表
   情。女人的大腿摇晃着，从她身旁过的时候，他闻到刺鼻的低劣香水的味道。

<p>   　　眼前豁然开朗，但光线昏黄的黯淡
   。一个男人嬉皮笑脸的走了过来，将他带入一个包间。他知道他今晚要当“嫖客
   ”了。

<p>   　　时辰不久。帘幕揭开。一个30岁的女人走了进来，径直走到他的身边坐了下
   来。他斜眼看了她，女人的脸上有很多的雀斑。他问她抽烟吗。她没有拒绝，他
   给她点燃了香烟。

<p>   　　女人狡黠的笑着，有种随意性的放荡。她坐在他的腿上，将嘴里的烟雾吐在
   他的脸上。烟雾散淡
   处，他的心焦炙起来。他拽起她的身子，将她手里的烟扔在地上，然后用脚捻灭
   。她抱着她在无音乐的空地上跳舞。他的脸和她的脸紧紧的贴着。

<p>   　　沉默，寂寥，无声。偶尔所听到的是外面男人的咳嗽声。他抬头看了看头上
   的灯光，迷离的黯然。

<p>   　　他的手放在女人的臀部上，开始慢慢的抚摸滑移。女人的身上散发出酒精的
   气味，她闭着双眼。没有任何的声息和不安。他感觉女人的臀部很丰满，他的手
   伸进她裙衣的里面…
   女人臀部的肌肉是冰凉的。不是很柔软，但他能感觉到她肌肉的光滑。他的呼
   急促起来。

<p>   　　女人睁开眼睛，阴冷的眼睛看着他。好像要说什么，但欲言又止。他的手解
   开她胸前的纽扣，敞露的前胸白晰。他将她的乳罩翻
   上去。女人的乳房不是很大，但却很饱满。他用手轻轻的抚摸着，直止越抓越紧
   。她感觉到了疼痛，只是呻吟着，没有反抗。

<p>   　　他将头低下，嘴唇凑了上去，吸吮女人暗黄色的乳头。女人的身体挺直，头
   已仰起，她还是闭着眼睛。他感觉他的身体开始抽搐起来，心的跳动已达到极限
   ，仿佛要撕开他的胸膛崩裂的狂躁。他无法控制了。

<p>   　　他抱住她匍匐在身侧班驳肮脏的沙发上。他将女人的衣裙已完全脱掉，展露
   的胴体散发出诱人的媚影。他的身体颤栗起来。女人无动于衷的睁着眼睛看着他
   ，嘴角一丝不易察觉的淫笑。她伸手到他的下体，将他的裤带解开，手伸进去…
   舒畅的感觉令他神思恍惚。
   
<p>   　　当他正要和她融合的时候，女人忽然想抽烟。他有点不自然了。他将烟盒扔
   给她，在她点燃烟的同时，他疯狂的揉抚着她的躯体。

<p>   　　短暂的抚摸之后，他的下身靠近她的下体。女人仰面而卧，斜躺在沙发上，
   他看到她正在抽烟。顺势的身体前移，他进入了她的身体。他剧烈的抽动着，摇
   摆着，他能听到自己无法抑制的喘
   息声。这种快感已使麻木的陌生重新回到他意识的熟悉，他恍若在梦里，在天空
   中，身心蒸腾着，飘浮着　

<p>   　　汗液湿润了他的肌肤，痛快淋漓中，他已是汗流浃背。渐渐的从狂躁的悸动
   归于缓缓的颤抖，他紧紧的抱着女人的肉体，真的有种想伏灭她的感觉。在他站
   起身的时候，他听到女人的笑声，那笑声是猥亵与不怀好意的，更有一丝阴酷的
   轻蔑。

<p>   　　女人扔掉手中的烟蒂，漫不经
   心的穿上衣裙。她伸过手来看着他，他觉得她的眼神像狼。他将百元钞票给她。
   她接过来，甩了甩：就这点！这是他听的女人的第一句话。他没有多说什么。在
   扔出另一张钞票之后，他走出了那个包间。

<p>   　　男人站在出口出，那种笑是他不愿看的。包间费：50元。他扔给了他。在下
   楼的时候，那刚进来所碰到的女人还站在那里抽着烟。在他的身后，是那女人嬉
   虐的大笑声。

<p>   　　崩溃就是世界末日。人精神的崩溃就是生命的终结。

<p>   　　——爱德加。迪莫

<p>   　　有时候，我们都会不由的考虑一个问题，也就是所谓的人的问题。哲学的终
   极目的，也就是研究人的问题。精神的涵
   盖面是很广泛的，但它不外乎逃离人本身的感知和存在。我思故我在。存在的虽
   然合理，但合理的却不一定公平。有很多问题是无法解释的，性代表着人的精神
   和肉体，更代表一种生存的意识。当然，性也可以归纳为所有人生所追求的情感
   的欲念。这种欲念也并非唯纯粹的性爱所能包容。欲望有物质上的，有身心上的
   ，有想象上的，当然也会有对美好的未来所期望上的。然而，一旦这种左右人意
   识的欲望和精神萎靡侵蚀于人的生存的基本条件，那么，自然的崩溃就会来临。
   从而，对于死亡的恐惧将不会退缩。更不会可怕。
   　　
<p>    白日。街道。

<p>   　　他站在路边的候车亭。周围有男有女，也有可爱的孩童。他不知道他为何要
   站在这里，就是真的乘坐上那来来往往的公交车，也是没有目的地的。

<p>   　　一辆高档的轿车忽然在面前停下。一个粉头男人伸出车窗外，那笑似乎是对
   着他的。他有点不知所措。那男人在向他招手，正欲身体前行时；身侧有碰撞物
   使他的身体踉跄。一个穿着入时的女人跑了过去，随后，那车门关上了。男人的
   烟头扔在他的脚下。

<p>   　　在下岗的一年中，他曾身心疲惫的奔波。为了不应有的歧视，更为了自己的
   生存。他为他的年龄而伤感。在这利欲与功利的社会，在这更注重实际的空间。
   他是无能为力的。

<p>   　　他曾开过小饭馆，曾在建筑工地打过工，也曾用仅有的积蓄买了一辆摩托跑
   “摩的”…
   
   他觉得他是被这社会所抛弃的人，更为自己的可怜而忧愁。他没有退缩不前，
   他却感觉到自己卑陋的身体在风中的无助。尤其，在他的女人病逝之后，他怎
   么也振作不起来了。他知道，他唯一的寄托和安慰以不复存在了。

<p>   　　看着那些充满青春气息和活力的年轻人从身边而过，他为他们无忧的笑容而
   感动。他想他是珍惜自己的生命的，既然来了，就应该好好的活下去。然而，这
   种想法却是一闪而过的，最大的痛苦和失落已淹没了他所有对生的意念。
   　　
   实际的人世，金钱是能主宰一切的。荣华，富贵，快乐，自由…
   他想他什么也没有，就是淡
   淡的亲情和怜惜也距离他是那样的遥远。他觉得一切都是空无的，一切已对他失
   无的，一切已对他失去意义了。

<p>   　　一个穿着褴褛乞讨的孩子走到他的面前。孩子的脸肮脏不堪。他颤颤微微的
   伸出他的小手，手指是乌黑色的。他有一种排斥的意识在内心作怪。他感觉身旁
   的人都将视线移在他的身上，而不是那孩子。他朝孩子的身后看去，他的母亲是
   一个残废的女人，一条腿是截断的。他可以感触到那女人凄美的眼神和疲惫憔悴
   的倦容。
   　　
<p>   他从兜里掏出一个黄色的信封，那里是他刚领取的202元的下岗费。他掂在
   手里看了看，犹豫着。但忽然，他感觉有一种灵光在眼前闪烁，虽说模糊，但却
   很清晰。那时一种奇妙无比轻松的快感和舒畅的感觉，仿佛没有任何困扰和压力
   他莫名其妙中想朝那灵光飞去。它的诱惑始终是璀
   璨的微笑着。他本为沉重的步伐此时已成为畅然的轻盈，他的脸上流露出惨淡
   的笑容。

<p>   　　在神智清醒的瞬间，他将手中的信封给了那孩子。孩子深深的给他鞠躬。他
   对他笑了笑，然后转身走下街道的台阶……　

<p>   　　汽车的鸣笛声，人语躁动的嘈杂声，刹那间停顿，他的身体被一股强大的力
   量抛起，大脑随即一片空白白……　
 
<p> 　　一个女人刺耳的惊恐声响起：有人撞车了……　

<p>   　　鲜血静静的流淌着，路面却振动着。
   
